%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[10pt,a4paper]{extarticle}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{parskip}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc,completemulti]{automultiplechoice}
% \usepackage[francais,bloc,ordre,correc,noshufflegroups,completemulti]{automultiplechoice}
\AMCtext{none}{Aucune réponse} %phrase plus courte en cas d'aucune case valide
% \usepackage[francais,bloc,ordre,correc,noshufflegroups]{automultiplechoice}
\usepackage{minted}
\usepackage{wrapfig}
% \usepackage{pgfplots}
% \usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}



\begin{document}
\baremeDefautM{e=0,v=0,p=-1,formula=4*NBC/NB - NMC*2}
\baremeDefautS{mz=4}

%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}



\element{01_texte_cours_utf32}{
  \begin{questionmult}{01 cours UTF-32 v1}
    Déterminer pour le caractère ougarique \includegraphics[height=1.2em,valign=t]{img_unicode_1039D.png} son point de code \textbf{et} son/ses code(s) en \underline{UTF-32}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$1039D_{16}$}
        \bonne{\texttt{\#0001039D}}
        \mauvaise{\texttt{\#01039D}}
        \mauvaise{$1038D_{16}$}
        \mauvaise{\texttt{\#0001038D}}
        \mauvaise{\texttt{\#01038D}}
        \mauvaise{$1039C_{16}$}
        \mauvaise{\texttt{\#0001039C}}
        \mauvaise{\texttt{\#01039C}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{01_texte_cours_utf32}{
  \begin{questionmult}{01 cours UTF-32 v2}
    Déterminer pour le caractère ougarique \includegraphics[height=1.4em,valign=t]{img_unicode_10387.png} son {point de code} \textbf{et} son/ses code(s) en \underline{UTF-32}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$10387_{16}$}
        \bonne{\texttt{\#00010387}}
        \mauvaise{\texttt{\#010387}}
        \mauvaise{$10397_{16}$}
        \mauvaise{\texttt{\#00010397}}
        \mauvaise{\texttt{\#010397}}
        \mauvaise{$10388_{16}$}
        \mauvaise{\texttt{\#00010388}}
        \mauvaise{\texttt{\#010388}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{01_texte_cours_utf16}{
  \begin{questionmult}{01 cours UTF-16 v1}
    Déterminer pour le caractère ougarique \includegraphics[height=1.2em,valign=t]{img_unicode_1039D.png} son point de code \textbf{et} son/ses code(s) en \underline{UTF-16}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$1039D_{16}$}
        \bonne{\texttt{\#D800~DF9D}}
        \mauvaise{\texttt{\#D8~00~DF~9D}}
        \mauvaise{$1038D_{16}$}
        \mauvaise{\texttt{\#D82C~DF8D}}
        \mauvaise{\texttt{\#D8~2C~DF~8D}}
        \mauvaise{$1039C_{16}$}
        \mauvaise{\texttt{\#D800~DF9C}}
        \mauvaise{\texttt{\#D8~2C~DF~9C}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{01_texte_cours_utf16}{
  \begin{questionmult}{01 cours UTF-16 v2}
    Déterminer pour le caractère ougarique \includegraphics[height=1.4em,valign=t]{img_unicode_10387.png} son {point de code} \textbf{et} son/ses code(s) en \underline{UTF-16}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$10387_{16}$}
        \bonne{\texttt{\#D800~DF87}}
        \mauvaise{\texttt{\#D8~00~DF~87}}
        \mauvaise{$10397_{16}$}
        \mauvaise{\texttt{\#D82C~DF97}}
        \mauvaise{\texttt{\#D8~00~DF~97}}
        \mauvaise{$1039C_{16}$}
        \mauvaise{\texttt{\#D800~DF9C}}
        \mauvaise{\texttt{\#D8~2C~DF~9C}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{01_texte_cours_utf8}{
  \begin{questionmult}{01 cours UTF-8 v1}
    La lettre grecque $\lambda$ a pour point de code $03BB_{16}$. Déterminer le(s) code(s) de ce caractère en \underline{UTF-8}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{\#CE~BB}}
        \bonne{$\mathtt{1100~1110~1011~1011}$}
        \mauvaise{\texttt{\#03~BB}}
        \mauvaise{\texttt{\#03~BC}}
        \mauvaise{$\mathtt{0000~0011~1011~1011}$}
        \mauvaise{\texttt{\#04~BB}}
        \mauvaise{$\mathtt{0000~0100~1011~1011}$}
        \mauvaise{\texttt{\#CE~BC}}
        \mauvaise{$\mathtt{1100~1110~1011~1110}$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{01_texte_cours_utf8}{
  \begin{questionmult}{01 cours UTF-8 v2}
    La lettre grecque $\epsilon$ a pour point de code $03B5_{16}$. Déterminer le(s) code(s) de ce caractère en \underline{UTF-8}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{\#CE~B5}}
        \bonne{$\mathtt{1100~1110~1011~0101}$}
        \mauvaise{\texttt{{\#03~B5}}}
        \mauvaise{$\mathtt{0000~0011~1011~0101}$}
        \mauvaise{\texttt{\#04~A5}}
        \mauvaise{\texttt{\#04~BB}}
        \mauvaise{$\mathtt{0000~0100~1011~1011}$}
        \mauvaise{\texttt{\#CE~BB}}
        \mauvaise{$\mathtt{1100~1110~1011~1011}$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}



\element{01_texte_utf16}{
  \begin{questionmult}{02 UTF-16 vers symbole v1}
    Quel symbole admet pour code en UTF-16 : \texttt{\#D83D DE39}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\includegraphics[height=2em,valign=c]{./img_unicode_1f639.png}}
        \mauvaise{\includegraphics[height=2em,valign=c]{./img_unicode_1f634.png}}
        \mauvaise{\includegraphics[height=2em,valign=c]{./img_unicode_1f624.png}}
        \mauvaise{\includegraphics[height=2em,valign=c]{./img_unicode_1f629.png}}
        \mauvaise{\includegraphics[height=2em,valign=c]{./img_unicode_1f649.png}}
        \mauvaise{\includegraphics[height=2em,valign=c]{./img_unicode_2734.png}}
        \mauvaise{\includegraphics[height=2em,valign=c]{./img_unicode_2739.png}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}



\element{01_texte_utf16}{
  \begin{questionmult}{02 UTF-16 vers symbole v2}
    Quel symbole admet pour code en UTF-16 : \texttt{\#D83D DE34}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\includegraphics[height=2em,valign=c]{./img_unicode_1f634.png}}
        \mauvaise{\includegraphics[height=2em,valign=c]{./img_unicode_1f624.png}}
        \mauvaise{\includegraphics[height=2em,valign=c]{./img_unicode_1f629.png}}
        \mauvaise{\includegraphics[height=2em,valign=c]{./img_unicode_1f639.png}}
        \mauvaise{\includegraphics[height=2em,valign=c]{./img_unicode_1f649.png}}
        \mauvaise{\includegraphics[height=2em,valign=c]{./img_unicode_2734.png}}
        \mauvaise{\includegraphics[height=2em,valign=c]{./img_unicode_2739.png}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{01_texte_utf8}{
  \begin{questionmult}{02 UTF-8 v1}
    Déterminer pour le caractère Dingbats \includegraphics[height=2em,valign=c]{img_unicode_2707.png} son {point de code} \textbf{et} son/ses code(s) en \underline{UTF-8}.    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$2707_{16}$}
        \bonne{\texttt{\#E2 9C 87}}
        \mauvaise{$2787_{16}$}
        \mauvaise{\texttt{\#E2 9C 07}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{01_texte_utf8}{
  \begin{questionmult}{02 UTF-8 v2}
    Déterminer pour le caractère Dingbats \includegraphics[height=2em,valign=c]{img_unicode_2710.png} son {point de code} \textbf{et} son/ses code(s) en \underline{UTF-8}.    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$2710_{16}$}
        \bonne{\texttt{\#E2 9C 90}}
        \mauvaise{\texttt{\#E2 9C 10}}
        \mauvaise{$2790_{16}$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}




\element{entier_naturel}{
  \begin{questionmult}{entier en binaire 6}
    Quelle est la représentation en binaire de l'entier $6_{10}$ sur 1 octet~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$0000~0110$}
        \mauvaise{$0110$}
        \mauvaise{$0000~0000~0000~0110$}
        \mauvaise{$0110~0000$}
        \mauvaise{$0000~1001$}
        \mauvaise{$06$}
        \mauvaise{$60$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{entier_naturel}{
  \begin{questionmult}{entier en binaire 7}
    Quelle est la représentation en binaire de l'entier $7_{10}$ sur 1 octet~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$0000~0111$}
        \mauvaise{$0111$}
        \mauvaise{$0000~0000~0000~0111$}
        \mauvaise{$0111~0000$}
        \mauvaise{$0000~1101$}
        \mauvaise{$07$}
        \mauvaise{$70$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{entier_naturel}{
  \begin{questionmult}{entier en binaire 30}
    Quelle est la représentation en binaire de l'entier $30_{10}$~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$1~1110$}
        \bonne{$0001~1110$}
        \bonne{$0000~0001~1110$}
        \mauvaise{$0~1111$}
        \mauvaise{$1111~0000$}
        \mauvaise{$0F$}
        \mauvaise{$F0$}
        \mauvaise{$1E$}
        \mauvaise{$00~00~00~1E$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{entier_naturel}{
  \begin{questionmult}{entier en binaire 27}
    Quelle est la représentation en binaire de l'entier $27_{10}$~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$0001~1011$}
        \bonne{$1~1011$}
        \bonne{$0000~0001~1011$}
        \mauvaise{$0~1111$}
        \mauvaise{$1111~0000$}
        \mauvaise{$0F$}
        \mauvaise{$F0$}
        \mauvaise{$1B$}
        \mauvaise{$00~00~00~1B$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{entier_naturel}{
  \begin{questionmult}{entier en binaire 151}
    Quelle est la représentation décimale de l'entier $1001~0111_{2}$~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$\fpeval{2**7+2**4+2**2+2**1+1},0$}
        \bonne{$\fpeval{2**7+2**4+2**2+2**1+1}$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**8+2**5+2**3+2**2+2}$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**8+2**5+2**3+2**2+2},0$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**7+2**6+2**5+2**3+2**0}$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**7+2**6+2**5+2**3+2**0},0$}
        \mauvaise{$\fpeval{1+8+1+2+4}$}
        \mauvaise{$\fpeval{1+2**0+2**3+2**1+2**2},00$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{entier_naturel}{
  \begin{questionmult}{entier en binaire 150}
    Quelle est la représentation décimale de l'entier $1001~0110_{2}$~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$\fpeval{2**7+2**4+2**2+2**1},0$}
        \bonne{$\fpeval{2**7+2**4+2**2+2**1}$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**8+2**5+2**3+2**2}$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**8+2**5+2**3+2**2},0$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**6+2**5+2**3+2**0}$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**6+2**5+2**3+2**0},0$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**0+2**3+2**1+2**2}$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**0+2**3+2**1+2**2},00$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{hexadecimal}{
  \begin{questionmult}{hexadécimal 64}
    Quelle est la représentation en hexadécimale de l'entier $64_{10}$~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$\#40$}
        \bonne{$\#0040$}
        \mauvaise{$\#04$}
        \mauvaise{$\#0004$}
        \mauvaise{$\#20$}
        \mauvaise{$\#02$}
        \mauvaise{$\#D2$}
        \mauvaise{$\#64$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{hexadecimal}{
  \begin{questionmult}{hexadécimal 224}
    Quelle est la représentation en hexadécimale de l'entier $224_{10}$~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$\#E0$}
        \mauvaise{$\#B4$}
        \mauvaise{$\#EA$}
        \mauvaise{$\#ED$}
        \mauvaise{$\#F1$}
        \mauvaise{$\#FF$}
        \mauvaise{$\#42$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{hexadecimal}{
  \begin{questionmult}{hexadécimal 208}
    Quelle est la représentation en hexadécimale de l'entier $208_{10}$~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$\#D0$}
        \mauvaise{$\#B4$}
        \mauvaise{$\#8C$}
        \mauvaise{$\#61$}
        \mauvaise{$\#64$}
        \mauvaise{$\#40$}
        \mauvaise{$\#FF$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{hexadecimal}{
  \begin{questionmult}{hexadécimal bin D5}
    Quelle est la représentation en hexadécimale de l'entier $1101~0101_2$~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$\#D5$}
        \mauvaise{$\#E5$}
        \mauvaise{$\#D6$}
        \mauvaise{$\#5D$}
        \mauvaise{$\#E4$}
        \mauvaise{$\#6E$}
        \mauvaise{$\#13$}
        \mauvaise{$\#19$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{hexadecimal}{
  \begin{questionmult}{hexadécimal bin 7B}
    Quelle est la représentation en hexadécimale de l'entier $0111~1011_2$~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$\#7B$}
        \mauvaise{$\#B7$}
        \mauvaise{$\#8B$}
        \mauvaise{$\#7A$}
        \mauvaise{$\#8C$}
        \mauvaise{$\#8A$}
        \mauvaise{$\#14$}
        \mauvaise{$\#1A$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{relatif}{
  \begin{questionmult}{relatif -25}
    Quelle est la représentation de $-25$ en binaire sur 1 octet~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$1110~0111$}
        \mauvaise{$0001~1001$}
        \mauvaise{$1110~0110$}
        \mauvaise{$1001~1001$}
        \mauvaise{$0010~0101$}
        \mauvaise{$1010~0101$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{relatif}{
  \begin{questionmult}{relatif -29}
    Quelle est la représentation de $-29$ en binaire sur 1 octet~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$1110~0011$}
        \mauvaise{$0001~1101$}
        \mauvaise{$1110~0010$}
        \mauvaise{$0010~1001$}
        \mauvaise{$1010~1001$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{relatif}{
  \begin{questionmult}{relatif -97}
    Quelle est la représentation décimale de $1001~1111_2$ codé en entier relatif sur 1 octet~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$-97$}
        \mauvaise{$-49$}
        \mauvaise{$159$}
        \mauvaise{$-159$}
        \mauvaise{$-42$}
        \mauvaise{$-96$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{relatif}{
  \begin{questionmult}{relatif -83}
    Quelle est la représentation décimale de $1010~1101_2$ codé en entier relatif sur 1 octet~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$-83$}
        \mauvaise{$-38$}
        \mauvaise{$813$}
        \mauvaise{$-21$}
        \mauvaise{$-82$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{relatif}{
  \begin{questionmult}{relatif +45}
    Quelle est la représentation décimale de $0010~1101_2$ codé en entier relatif sur 1 octet~?          
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$45$}
        \bonne{$+45$}
        \mauvaise{$-45$}
        \mauvaise{$83$}
        \mauvaise{$-83$}
        \mauvaise{$\fpeval{128+64+16+3}$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{relatif}{
  \begin{questionmult}{relatif +43}
    Quelle est la représentation décimale de $0010~1011_2$ codé en entier relatif sur 1 octet~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$\fpeval{3+8+32}$}
        \bonne{$+43$}
        \mauvaise{$-34$}
        \mauvaise{$+34$}
        \mauvaise{$-\fpeval{64+32+5}$}
        \mauvaise{$101$}
        \mauvaise{$\fpeval{101+128}$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{virgule_fixe}{
  \begin{questionmult}{virgule fixe 10.625}
    Quelle est la représentation de $10,625$ en binaire à virgule fixe~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$1010,101$}
        \bonne{$000~1010,101$}
        \bonne{$1010,1010~0000$}
        \mauvaise{$10,101$}
        \mauvaise{$10,1011~1011~...$}
        \mauvaise{$10,1010~1010$}
        \mauvaise{$1010,110$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{virgule_fixe}{
  \begin{questionmult}{virgule fixe 11.375}
    Quelle est la représentation de $11,375$ en binaire à virgule fixe~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$1011,011$}
        \bonne{$000~1011,011$}
        \bonne{$1011,0110~0000$}
        \mauvaise{$101,1011$}
        \mauvaise{$1011,0110~1101~1011...$}
        \mauvaise{$1010,011$}
        \mauvaise{$1010,110$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant}{
  \begin{questionmult}{flottant 42.5}
    Quelle est la représentation de $42,5$ en virgule flottante sur 32 bits~?
    \begin{reponses}
      \bonne{$0100~0010~0010~1010~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$1100~0010~0010~1010~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0000~0001~1010~1010~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$1000~0001~1010~1010~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0010~0101~0101~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0010~1101~0101~0000~0000~0000~0000$}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant}{
  \begin{questionmult}{flottant 23.375}
    Quelle est la représentation de $23,375$ en virgule flottante sur 32 bits~?
    \begin{reponses}
      \bonne{$0100~0001~1011~1011~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0010~0011~1011~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0011~1010~0110~0110~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0001~1010~1011~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0001~1011~1001~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0001~1010~1011~0000~0000~0000~0000$}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant}{
  \begin{questionmult}{flottant 27.75}
    Quelle est la représentation de $27,75$ en virgule flottante sur 32 bits~?
    \begin{reponses}
      \bonne{$0100~0001~1101~1110~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0010~0101~1110~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0001~0101~1010~1100~1100~1100~1100$}
      \mauvaise{$0100~0001~1110~0110~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0001~1110~0100~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0001~1111~0000~0000~0000~0000~0000$}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant}{
  \begin{questionmult}{flottant 51.25}
    Quelle est la représentation de $51.25$ en virgule flottante sur 32 bits~?
    \begin{reponses}
      \bonne{$0100~0010~0100~1101~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~1101~0000~0000~0000~1000~0100~0000$}
      \mauvaise{$1100~0010~0100~1101~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$1100~1101~0000~0000~0000~1000~0100~0000$}
      \mauvaise{$0010~1110~0000~0000~0000~0000~1000~0100$}
      \mauvaise{$0100~0010~0000~0000~0000~0000~1000~0100$}
      \mauvaise{$0100~0010~0101~0111~0000~0000~0000~0000$}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant}{
  \begin{questionmult}{flottant -5}
    Quelle est la représentation de $-5$ en virgule flottante sur 32 bits~?
          \begin{reponses}
      \bonne   {$1100~0000~1010~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0000~1010~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0000~1100~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$1100~0000~1100~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0000~0010~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$1100~0000~0010~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0011~1111~1010~0000~0000~0000~0000~0000$}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant}{
  \begin{questionmult}{flottant -7}
    Quelle est la représentation de $-7$ en virgule flottante sur 32 bits~?
          \begin{reponses}
      \bonne   {$1100~0000~1110~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0000~1110~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$1100~0000~1010~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0000~1010~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$1011~1111~1110~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0011~1111~1110~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0000~1011~0000~0000~0000~0000~0000$}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant}{
  \begin{questionmult}{flottant -12}
    Quelle est la représentation de $-12$ en virgule flottante sur 32 bits~?
    \begin{reponses}
      \bonne{$11000001010000000000000000000000$}
      \mauvaise{$11000001010110000000000000000000$}
      \mauvaise{$11000001100000000000000000000000$}
      \mauvaise{$11000001011100000000000000000000$}
      \mauvaise{$11000001110000000000000000000000$}
      \mauvaise{$11000001011000000000000000000000$}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant}{
  \begin{questionmult}{flottant 101,45}
    Quelle est la représentation de $101,45$ en virgule flottante sur 32 bits~?
      \begin{reponses}
        \bonne{$0100~0010~1100~1010~1110~0110~0110~0110$}
        \mauvaise{$1100~0010~1100~1010~1110~0110~0110~0110$}
        \mauvaise{$0100~0011~0100~1010~1110~0110~0110~0110$}
        \mauvaise{$1100~0011~0100~1010~1110~0110~0110~0110$}
        \mauvaise{$0100~0010~1110~0101~0111~0011~0011~0011$}
        \mauvaise{$0100~0011~0110~0101~0111~0011~0011~0011$}
      \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant}{
  \begin{questionmult}{flottant 124,15}
    Quelle est la représentation de $124,15$ en virgule flottante sur 32 bits~?
      \begin{reponses}
        \bonne{$0100~0010~1111~1000~0100~1100~1100~1100$}
        \mauvaise{$1100~0010~1111~1000~0100~1100~1100~1100$}
        \mauvaise{$0100~0011~0111~1000~0100~1100~1100~1100$}
        \mauvaise{$1100~0011~0111~1000~0100~1100~1100~1100$}
        \mauvaise{$0100~0010~1111~1100~0010~0110~0110~0110$}
        \mauvaise{$0100~0011~1111~1100~0010~0110~0110~0110$}
      \end{reponses}
  \end{questionmult}
    }




% \element{entier_naturel_3}{
% \begin{question}{addition}
%     \FPeval\VQa{trunc(1+random*8,0)} 
%     \FPeval\VQb{trunc(4+random*5,0)}
%     \FPeval\VQsomme{clip(VQa+VQb)} 
%     \FPeval\VQnonA{clip(VQa+VQb-1)} 
%     \FPeval\VQnonB{clip(VQa*VQb)}
%     \FPeval\VQnonC{clip(VQa-VQb)}
  
%     Quelle est la somme de \VQa{} et \VQb{}~?
%     \begin{reponseshoriz}
%       \bonne{\VQsomme}
%       \mauvaise{\VQnonA}
%       \mauvaise{\VQnonB}
%       \mauvaise{\VQnonC}
%     \end{reponseshoriz}
%   \end{question}
% }




%%% fabrication des copies

\onecopy{4}{  % à la place de \exemplaire{} pour personnaliser les textes

%%% debut de l'en-tête des copies :

\vspace*{.5cm}
\begin{minipage}{.4\linewidth}
  \centering\large\bf NSI Première\\ Évaluation du \dotfill/\dotfill/\dotfill
\end{minipage}
\champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
Nom et prénom :

\vspace*{.5cm}\namefielddots
\vspace*{1mm}
\end{minipage}}}

%%% fin de l'en-tête

Veillez à bien noircir complètement les cases choisies.\\
S'l y a un $\clubsuit$ le nombre de bonne réponse est $\geq 0$ sinon il y a
exactement 1 bonne réponse.\\
Chaque question est notée entre 4 points et -1 point (pour des cases fausses cochées).

\hrulefill

\begin{table}[h]
  \begin{subtable}{\textwidth}  
    $$
    \begin{array}{|c|r|r|}\hline
      \textbf{Intervalle} \text{ (hexadécimal)}& \textbf{Point de code} \text{ (binaire)} & \textbf{Code(s) UTF-16} \text{ (binaire)} \\ \hline
      [0000 \ldots FFFF] & xxxx~xxxx~xxxx~xxxx & \overbrace{xxxx~xxxx~xxxx~xxxx}^{\text{code UTF-16}} \\ \hline
      [01~0000\ldots 10FFFF] & 000y~yyyy~xxxx~xxxx~xxxx~xxxx & \overbrace{1101~10zz~zzxx~xxxx}^{\text{code UTF-16}}~\overbrace{1101~11xx~xxxx~xxxx}^{\text{code UTF-16}} \\
      & & \text{avec $z$ tel que $zzzz = yyyyy - 1$}\\\hline 
    \end{array}
    $$
    \caption{Encodage en UTF-16}
  \end{subtable}\\
  \begin{subtable}{\textwidth}  
      $$
      \begin{array}{|c|r|r|}\hline
        \textbf{Intervalle} \text{ (hexadécimal)}& \textbf{Point de code} \text{ (binaire)} & \textbf{Code(s) UTF-16} \text{ (binaire)} 
        \\ \hline
        [00 \ldots 7F] 
        & 0xxx~xxxx 
        & \overbrace{0xxx~xxxx}^{\text{code UTF-8}} 
        \\ \hline
        [80\ldots 07FF] 
        & 0000~0yyy~yyxx~xxxx 
        & \overbrace{110y~yyyy}^{\text{code UTF-8}}~\overbrace{10xx~xxxx}^{\text{code UTF-8}}
        \\\hline 
        [0800\ldots FFFF] 
        & zzzz~yyyy~yyxx~xxxx 
        & \overbrace{1110~zzzz}^{\text{code UTF-8}}~\overbrace{10yy~yyyy}^{\text{code UTF-8}}~\overbrace{10xx~xxxx}^{\text{code UTF-8}}
        \\\hline 
        [01~0000\ldots 10~FFFF] 
        & 000u~uuuu~zzzz~yyyy~yyxx~xxxx 
        & \overbrace{1111~0uuu}^{\text{code UTF-8}}~\overbrace{10uu~zzzz}^{\text{code UTF-8}}~\overbrace{10yy~yyyy}^{\text{code UTF-8}}~\overbrace{10xx~xxxx}^{\text{code UTF-8}}
      \\\hline 
    \end{array}
    $$
    \caption{Encodage en UTF-8}
  \end{subtable}
\end{table}
  
\cleargroup{texte}
\copygroup[1]{01_texte_cours_utf32}{texte}
\copygroup[1]{01_texte_cours_utf16}{texte}
\copygroup[1]{01_texte_cours_utf8}{texte}
\copygroup[1]{01_texte_utf16}{texte}
\copygroup[1]{01_texte_utf8}{texte}

\setlength{\columnseprule}{1pt}


\cleargroup{tout}
\copygroup[2]{entier_naturel}{tout}
\copygroup[1]{hexadecimal}{tout}
\copygroup[2]{relatif}{tout}
\copygroup[1]{virgule_fixe}{tout}
\copygroup[2]{flottant}{tout}


\begin{multicols}{2}
    \restituegroupe{texte}
    \restituegroupe{tout}
\end{multicols}

\newpage

\begin{figure}
  \begin{adjustbox}{angle=90} 
    \centering
    \fbox{
    \begin{subfigure}{0.4\linewidth}
      \centering
      \includegraphics[scale=0.7,clip,trim=5cm 2cm 6cm 2cm]{./unicode_ASCII.pdf}
      \caption{Unicode ASCII compatible}
    \end{subfigure}}
    \fbox{
    \begin{subfigure}{0.35\linewidth}
      \centering
      \includegraphics[scale=0.7,clip,trim=3cm 2cm 10.24cm 2cm]{./unicode_dingbats.pdf}
      \caption{Unicode Dingbats}
    \end{subfigure}}
    \fbox{
    \begin{subfigure}{0.5\linewidth}
      \centering
      \includegraphics[scale=0.7,clip,trim=4cm 2cm 6cm 2cm]{./unicode_grec_copte.pdf}
      \caption{Unicode Grec}
    \end{subfigure}}
  \end{adjustbox}
  \end{figure}
  
\newpage




\begin{figure}
  \begin{adjustbox}{angle=90}
  \centering
  \fbox{
  \begin{subfigure}{0.7\linewidth}
    \centering  
    \includegraphics[scale=0.7,clip,trim=2cm 2cm 3cm 2cm]{./unicode_CJC.pdf}
    \caption{Unicode Chinois}
  \end{subfigure}}
  \fbox{
  \begin{subfigure}{0.2\linewidth}
    \centering  
    \includegraphics[scale=0.7,clip,trim=4cm 2cm 14cm 2cm]{./unicode_ougarique.pdf}
    \caption{Unicode Ougarique}
  \end{subfigure}}
  \fbox{
  \begin{subfigure}{0.25\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7,clip,trim=7cm 2cm 8cm 2cm]{./unicode_emoticons.pdf}
    \caption{Unicode Emoticons}
  \end{subfigure}}
\end{adjustbox}
\end{figure}



}

\end{document}
